普京早前放生老虎頻繁越境襲擊中國家畜 當地中國人沒有駒趕，反而餵食

俄羅斯衛星通訊社符拉迪沃斯托克12月11日電 世界自然基金會（WWF）俄羅斯分部阿穆爾分支負責人奧西波夫向記者表示，老虎「烏斯京」被俄總統普京放生到遠東原始森林後，前往中國並襲擊了當地家畜，但是由於它的「高地位」，中國居民不但沒有驅趕它，反而給它餵食。

世界自然基金會俄分布因非洲豬瘟將加大對遠東老虎衝突解決小組工作的支持
© REUTERS / RYAN WOO
世界自然基金會俄分布因非洲豬瘟將加大對遠東老虎衝突解決小組工作的支持
2013年在俄遠東原始森林中捕獲了五隻虛弱的老虎幼崽，為它們起名為「烏斯京」、「庫賈」、「博里亞」、「斯韋特拉婭」和「伊洛娜」。俄總統普京在阿穆爾州將「庫賈」、「博里亞」和「伊洛娜」放生。「烏斯京」和「斯韋特拉婭」被放生至猶太自治州。這些老虎都佩戴可通過衛星追蹤它們行動的項圈。「庫賈」和「烏斯京」離開俄羅斯前往了中國，不久後又返回俄羅斯。
奧西波夫稱：「總統放生的一隻老虎在中國徘徊了很久，給當地農民帶來了麻煩，它吃了農民們的狗和家畜。首先，反應很有趣，即中方不僅沒有試圖把老虎逐回俄羅斯，而且還試圖給它餵食，因為這不僅是一隻普通的老虎，而且是一隻俄羅斯總統放生的老虎。領導人的關注對老虎們的命運產生了非常積極的影響。」
阿穆爾虎是地球上最稀有的捕食動物之一，已被列入國際瀕危物種紅皮。據專家數據，截至2019年秋季，俄羅斯阿穆爾虎總數為580-600只。預計，俄遠東地區阿穆爾虎下一次統計工作將於2021-2022年的冬季進行。

隻老虎叫社會主義

中國人 : 吃了這塊肉就是中國的虎

有人比人食埋咪又係唔敢出聲

中國點夠膽得罪普京

賤民既命有14億

黃俄子孫

比外國勢力踩到上頭頂

背脊向天喎
點解唔食

奴才基因

中國人種
欺善怕惡

餵肥左再捉黎食

唔好話食
傷左普京既老虎隨時政治入罪

中國人唔係咩都放得入口

如果武松打死左隻老虎會點

餵緊啲大陸賤民畀老虎食

越境啪左你
全世界知隻老虎係普京放
山區農民都知

普京爺爺的老虎 點可以傷